新地「通警門」短訊曝光

新地「通警門」短訊曝光

網民上載WhatsApp截圖，指新地高層上周三曾與沙田警區指揮官開會。

【網民踢爆】

【本報訊】7.14沙田警民流血衝突，新地澄清當日無報警，亦無讓警方進入新城市廣場搜捕示威者，但網上流傳疑似新地高層WhatsApp訊息截圖，顯示新地上周三已與警方接觸，並在7.14早上將多個出入口關閉，令人質疑新地配合警方部署逼示威者「困獸鬥」。昨晚再有約百名市民聚集該商場客戶服務中心表達不滿。有市民坦言，不相信新地說法，更斥管理層卸膊，促新地高層到商場回應批評。

記者：李思潁 謝明明

有自稱新城市廣場員工的網民前日深夜於連登討論區貼上一張WhatsApp截圖，稱是新地高層討論新城市廣場在7.14部署。該訊息截圖顯示，在上周三與沙田警區指揮官開會，翌日有疑是新地高層表示有便衣警員想找控制室負責人，查詢7.14遊行安排。至7.14早上將多個商場出入口關閉。該網民斥新地玩語言偽術，「14號冇報警，但一早就部署曬（晒）」。

新城市廣場的客戶服務中心昨繼續暫停服務，清潔工人忙於清理詢問處，一樓羅馬圓形獻技場則增設數塊指示版作連儂牆，上面貼滿市民所寫字句及紙條。昨傍晚6時許，約有百多名市民聚集詢問處，他們將不滿寫在便利貼上，有人更於「問號」標誌貼上「連儂服務台」的紙條，場內約三分之一商店提早關門。有市民將特首、高官及議員的頭像貼在地上，排成「跳飛機」的格式，寫上「狗官跳飛機」字句，讓市民跳飛機洩憤。

相關新聞：台未通過《難民法》須定期延長簽證

新城市廣場的客戶服務中心昨早仍貼滿便利貼，清潔工人忙於清理。黎志偉攝

市民斥管理層卸膊

新地日前澄清7.14職員只是上前了解及引領警員往好運中心，並非帶領警方進入商場搜捕示威者。不過，多名市民質疑新地說法，沙田居民劉小姐表示，從閉路電視片段顯示職員確實帶領警員穿梭商場通道，如指引道路，毋須親身陪同及帶領。她又質疑新地強調不知道警方進入商場，直言商場有多部閉路電視，管理層理應看到，有權下令阻止警方進場，她狠批新地管理層卸膊，不肯正面回應質疑，「淨係識得推前線出嚟」，要求他們親自於商場開記者會或公開論壇，回應市民批評。

另一沙田居民劉先生亦不相信新地說法，直言商場有多個出入口，惟警方當日可以全面包圍，「佢哋（警方）咁有組織入去，（商場）一定知情」。

有市民將高官頭像貼在地上，寫上「狗官跳飛機」字句，讓市民洩憤。溫文學攝

商場稱是恒常做法

新地傳訊總監廖國偉昨接受商台節目訪問時重申，新城市廣場7.14當日沒有報警及沒有要求警方進入商場，警方亦未有預先通知會進入商場。廖表示，一般有大型集會都需事前與警方溝通了解，而警方在這次活動中並沒有要求商場作任何配合。他又解釋，當日有大型遊行，會有大批市民途經商場乘車離開，故搬走商場內的展覽品及垃圾桶等障礙物，保障公眾安全。

針對網上流傳的WhatsApp截圖，新地昨發聲明，澄清商場周邊舉行大型公眾活動，商場向警方了解封路安排而作相應調整，是恒常做法，並非配合警方執法。至於網上留言提及的新地員工名稱，新地經查核後，指並無相關員工紀錄。

相關新聞：前線警爆粗斥高層垃圾

上一則
上一則
警要「光復紅土」答20問題

下一則
下一則
沙田區會主席禁討論衝突

台未通過《難民法》須定期延長簽證
前線警爆粗斥高層垃圾
低級白恤衫籲罷工：自己救自己
北京對策 下月北戴河會議定奪
西環集中營：林鄭要示威者警察攬炒
歐洲倡停售港鎮壓裝備
國際視作極權 泛民促港府反省
連登仔籲勿氣餒：我哋可走出黑暗
青年涉襲警被捕 罪名惹質疑
中西區議會否決譴責林鄭
提案惹爭議 張超雄撤回
楊岳橋域外法權草案遭否決
台倡共建機制司法互助
腦友坊：除名因政治中立
藍絲到學校狙擊通識教師
警隊收親中政團千萬捐款
建制派號召明日添馬集會
張翔譴責暴力 拒斥警暴
學生指警釀流血事件 校長語塞
港島多處拆欄迎7.21遊行
警要「光復紅土」答20問題
蘋論：慎防港共分化 張超雄從善如流
沙田區會主席禁討論衝突
連儂牆遭縱火 八日內第四宗
專業議政促林鄭放下身段
涉踢撕紙男 店東保釋
7.1衝擊立法會60港青年 赴台求庇護